nakeDeb | a naked Debian *but safe for work* by arpinux
=======================================================

https://nakedeb.arpinux.org

ce qu'est nakeDeb :
-------------------
nakeDeb est une dérivée française (mais qui sait parler anglais) basée
sur Debian prévue pour délivrer une distribution debian ultra-minimale vous
permettant d'installer rapidement une debian fonctionnelle ou de l'utiliser
en live léger de secours.

nakeDeb tourne sur Debian stable et utilise fluxbox comme gestionnaire de
fenêtres par défaut. pas d'environnement de bureau complet, noDE!

nakeDeb n'est pas particulièrement destinée aux novices mais peut être prise
en main par une personne curieuse ;)

nakeDeb est construite de façon modulaire : tous les ajouts sont réalisés
sous forme de paquets debian "classique" qu'il suffit de désinstaller pour
obtenir une Debian "pure".

nakedeb est distribuée en version amd64 et i386, main et non-free.

ce que n'est pas nakeDeb :
--------------------------
nakeDeb n'est pas une distribution communautaire.. c'est surtout un projet
minimal ludique. pour un usage "sérieux", préférez une Debian.

charte nakeDeb :
----------------
* nakeDeb n'utilise pas de dépôts non-free par défaut...
sauf dans la version 'nonfree'.
* nakeDeb est basée sur Debian et respecte ses règles et licence : distribution
des sources sous licence libre et utilisation de dépôts officiels sécurisés.
* nakeDeb tente de se rapprocher le plus possible de la philosophie KISS : un
outil pour chaque tâche. ceci-dit, quelques applications graphiques se sont
glissées dans l'ISO...
* nakedeb est une distribution française avec tout plein de franglais dedans car
soyons honnêtes, si vous désirez vous amuser avec une Debian minimale, vous
devrez passer par un peu d'english de temps en temps ;) .
* ... liste non-exhaustive soumise à modifications ... ni dieu ni maître.

sources :
---------
les sources de la version stable sont disponibles sur git : https://framagit.org/3hg/nakedeb/-/releases

licence :
---------
nakeDeb est livrée sous licence libre WTFPL : https://nakedeb.arpinux.org/LICENCE
